《神話中的歷史》【新手寫文】

系經歷左第一次發文，負皮漫天飛

睇來大家都想睇到D嚴謹嘅作品，今次我痛定思痛，由第一篇就開始認真

希望大家睇完可以比下睇法

新手寫文，希望大家可以支持下

腦中一聲轟炸，把我從迷糊中炸醒，疲倦的感覺一直在侵蝕著我的身體，我好不容易強忍留下來，強迫自己保持腦中的清醒，在眼中朦朧的視線中嘗試獲取任何有用的資訊，可惜失敗了，我的視力還沒恢復。

我是誰？我到底在那裡？

感覺到身上有一個方形的物體，壓得我不舒服，下意識地把它拿了出來，原來是一部智能電話，方正的外形，亮澤的烏黑，仿佛就好像來自地獄的物件。但這地獄般的外觀，卻發出天堂的亮光，刺得我眼睛都睜不開，無奈之下，我瞇著眼睛看去，發現上面顯示著“女友”二字，我接聽了，希望能獲得有用的資訊。

“喂？月南，你部電話終於打得通啦？你知唔知我擔心左你好耐，你消失左三日，連個電話都唔，打比你個朋友拒話你一早請左一個禮拜嘅假，又唔同我講。。。。。。”

我靜靜地聽著這般仿似陌生的聲音，語氣中卻透漏著一絲親密，又不像是陌路人，應該真的是我的女友。

“你又無聽緊架？”

“有有有，我嘅老婆大人，我去左旅行姐，好對唔住無同你講到，我都好掛住你，等我翻來好好地賠償你~”

似乎“老婆大人”的稱號有著無窮的魔力，電話那頭傳出一絲笑聲。

“咁好啦，原諒你，你快的翻啦！”

“放心”

通話結束后，我重新掛起沉思的臉孔，基本信息都知道了，但係我對於這段時間發生過的事完全沒有記憶，到底發生了什麼事，我以我身為警察的強大邏輯性去嘗試理解

我穿越了？？？？？？？

開個玩笑，在沒搞懂發生什麼事之前，最好就是說個笑話，來緩解一下緊張的氣氛，但我一直搞不明白的是，為什麼？我看著窗邊飛逝即過的景色，思考了起來。

慢慢的，我的眼眸垂了下來，腦袋開始運轉不了，被窗外的一色一樣的風景所催眠，伴隨著街邊的路燈亮起，橙色的光線渲染下，突然一片黑蓋過，旅遊巴士進入了隧道，隨即我的眼皮抵抗不住疲勞感，深沉地睡著。

一聲強烈的剎車聲響起，車輛猛烈的減速，我隨著慣性向前方座位撞去，突然驚醒，神經在此刻被無限放大，在撞上前方的座位后，我下意識地把手伸去我覺得最有安全感的位置，我做出拔槍的姿勢，大叫：“發生咩事？”。

卻驚覺發現我沒帶槍，也對，去旅行帶什麼槍

導遊在這時迅速調整好狀態，拿起麥克風說：“無事，前面忽然企住一條友，我落去問下”

我看到導遊迅速下車，我也鬆了一口氣，畢竟沒有發生什麼事，趁著這多餘出來的時間，我看了看周圍，留意了一下車上的環境，有一男一女拿著十字架在祈禱，有一家大小抱著在一起，還有幾個看上去很普通的路人，大家都掛著緊繃的臉孔。

其實在驚嚇過後才是絕對的平安，我長歎了一口氣，等待事情的解決。

在大約十分鐘過後，導遊上車了，後面跟著一位女性，體型嬌小，一身白衣，頭上戴著一束白色的頭圈，上車后，對著大家尷尬的一笑，一笑傾城，一笑迷人。

導遊的聲音再次響起：“呢位可愛動人嘅妹妹叫清涵，原本應該系條村到會合。。。”

清涵把麥克風搶去，導遊沒有了電子化處理過的聲音變得好聽，耐聽，然後就是迷人的聲音：

“我叫清涵，原本我應該系條村到等你地，但我實在系太想見到你地啦，所以先至咁做，對唔住大家”

清澈的聲音在車上引起迴響，似仙音，似天籟，聲音仿佛在我們的大腦響起，催眠著我們，同行的旅客都不禁泛起了笑容，甚至笑了出來，與前一秒還緊繃的氣氛大相徑庭。

卻只有我依然緊繃著眉頭，大腦告訴我這事情不簡單，其實她剛剛避過了所有應該解釋的位置，以笑話麻痺大家的神經，忽略起問題的關鍵性，我的目光一直在注目著清涵的身上，卻沒發現這會對一個少女產生不安的感覺。

注目下，清涵的餘光瞄了過來，眼神的接觸，靈魂的碰撞，只一瞬，我移開了目光，或許是尷尬，或許是不妥，又或者是。。。。。。害怕？

“再前面大概十分鐘嘅車程就到我地條村，天地村”

或許是感覺到眼光注目的壓力，我把頭壓下，沉默不言，直到清涵話畢，坐了下來，那股壓力隨之煙消雲散，我是太久沒看過美女嗎？

但那股壓力，到底是我看到美女的尷尬，還是強大的第六感告訴我這程旅途不安穩？

車上歡笑聲再現，而我，一言不發。

趁著這十分鐘的時間，我把注意力放在了窗外的風景，原來在不知不覺間，我們的旅遊巴已經在深山中奔馳著，伴隨著有頻率轟轟發響的引擎，窗外的景色在也在不斷重複，初初對郊區風景的著迷已然失去新鮮感，我就這樣托著頭，靠在窗邊。

過不了多久，感覺到車輛的明顯減速后，我饒有興趣地張望著，以為到了目的地，卻聽見司機跟清涵在小聲討論著，前方清晰的分岔路讓我瞬間明白。這時導遊拿起了麥克風

“系前面出現左的我地意料之外嘅情況，司機大佬表示話未見過條分岔路，但好彩清涵系到，拒衣家同司機溝通緊，好快搞掂，大家等等”

在清涵用去不久的時間向司機解釋后，車輛終於重新發動，向著“天地村”前進。

就在分岔路的中間深處，插著一塊木牌，上面用紅色的字寫著“天地村”，上面貼住一個大字“封”。

一切都在悄然無聲的發生，一切都在順理成章的發生。

不久后，大家都好像注意到有一股微微的音樂在耳邊徘徊，大家都不自覺地壓低了談話的聲音，在周邊的氣氛影響下，原本喧鬧聲很大的旅遊巴靜了，傳入耳邊的是漸大的鼓聲，呼喚聲。

弱橙色的亮光覆蓋了我們的旅遊巴，一群臉上塗了顏料的人拿著火把，有節奏地跳著，圍著我們轉圈，司機害怕撞到他們，緩下了速度，任由那些土人在逐步帶領我們，天地村在他們的帶領下，終於初窺其中，一個個又一個個地篝火，像是進行著某種儀式。

清涵雙手微微合十，頭微垂，眼睛閉上，似不食人間煙火的仙女，似迷信神魔鬼怪的信女，只一刻，眼前的景象消失了，我揉了揉眼睛，可能是自己看錯了吧。

車輛在村口停下，陸陸續續地下車，大家下車后都伸了個懶腰，背上的關節在長時間的乘車早已酸痛不已，在悠閒的一段時間過後，清涵帶著一個人向我們揮手。

“拒系呢度嘅族長，叫清南，拒唔識講中文，咁我會幫手翻譯嘅”

這是一個有著駝背的老人，手中握著一支用骨頭雕成的棍，直直地插在地上，滿臉的皺紋讓人分不出經歷了多少的歲月，雙眼看似渾濁無光，卻是一面湖，平靜得可怕的湖，把你吸進無盡的黑暗中。

在經過族長的解說后，我們得知今天是他們村的重大節日，據說他們會精心準備今天的節日，好好犒勞自己，今天我們來到，又碰巧遇到喜慶節日，真是幸運。

深入村落后，發現他們在烤肉，長矛上串著一些肉，在經過火焰的洗禮后，已分不清楚這是什麼肉，村長幫我們安排好座位之後，族人都紛紛圍圈坐下。

族長站了起來，站在篝火上的高台，大聲說著不知道是什麼的語言，我反正聽不懂，便沒有在留意。但我旁邊坐著的女人，在認真的聆聽一段時間后，低聲說出“呢個系梵語？”，我那靈敏的聽覺捕捉到熟悉的語言，於是轉頭看她，低聲詢問

“系梵語？你點知架？”

她身軀一震，訝異的望了我，“你又聽到，我系一個文獻嘅研究著，自細就對各種文獻抱有極大的興趣，咁系經過我咁多年嘅學習下，我都算分辨到呢個應該系梵語”

“梵語唔系古印度野黎咩？關文獻咩事”

“外行就睇下熱鬧啦，之後得閑在同你講，衣家我想聽條友講咩先”

在情緒激昂的三分鐘內，族長終於講完，歡呼聲四起。族長緩緩走了下來，接住族人遞上的刀，走向一支串住最多肉嘅矛前面，舉起利刃，直直砍下，一直待肉片掉在地上后一陣沉默后

宣佈儀式完滿完結

接下來就只是他們慶祝的時間。